最壞情況可禁美元交易

節錄

最壞情況可禁美元交易

設立聯滙後，港元曾受到不同政經風暴衝擊。

【話你知】本港自1983年實施聯滙至今37年，聯滙機制最原始彰顯於發鈔行每發1張港元新鈔，都以7.8港元滙率向金管局上繳1美元作支持，領取負債證明書。設立聯滙後，港元曾受到不同政經風暴衝擊，最嚴峻一次是97年亞洲金融風暴；至於今次衝擊聯滙論則源自中國強推港版國安法及美國備戰對華制裁。

是次引發恐慌焦點，與
。。。。。
容許美元與港元自由兌換」條文。

坊間多解讀為，若美國重新演
。。。。。
機構美元交易，摧毀聯滙。

但中美之間存在大量貿易往來實益，澳新銀行大中華區首席經濟師楊宇霆指出，華府不會終止中國兌換交收美元，基於同等處理，聯滙亦會得以維持。

唔會為左香港禁